# Just-Organize-My-Photos
A simple PyQt program that will help you manually sort photos into folders using shortcuts

Простая программа на PyQt которая поможет вручную разложить фотографии по папкам используя шорткаты. Вот примерно как-то так она выглядит:

![cat](/images/cat.png)

У программы на данный момент очень минималистичный дизайн и простейший функционал: сортировка фоток из одной папки в несколько других. Возможно в дальнейшем появятся дополнительные функции, например удаление дубликатов или битых файлов

> Очень удобно кстати, когда у тебя сломалась флешка, ты восстановил с нее данные, но теперь все файлы вперемешку, а их тысяч 40 и нужно снова все аккуратно рассортировать по папочкам

## Функционал и фичи:

* Drag-and-drop для открытия папки
* Отображение информации о каждом файле: размер, дата, разрешение
* Распознавание битых файлов
* Удаление в корзину или полностью (по Ctrl+Del)
* Умное переименование файла при перемещении (оба файла сохранятся если у них одинаковые имена)
* Выбор папки при первом нажатии на кнопку, либо по Ctrl / ПКМ + нажатие
* Просмотр файла в стандартном проложении Фото или в проводнике по клику (левой или правой кнопкой) по области предпросмотра

## Как запустить

1. Устанавливаем зависимости  
`pip install -r requirements.txt`
2. Запускаем программу  
`python src/main.py`

и все! да, вот настолько просто